日本航母「出雲號」為美艦護航

鑑於朝鮮半島局勢緊張，日本海上自衞隊昨日派出擁有準航母規格的最大直升機護衞艦「出雲號」為美軍補給艦護航，首度行使新安保法案賦予的權力。
「出雲號」昨早駛離神奈川縣橫須賀港，在千葉縣房總半島外海與美軍補給艦會合，並護送該艦到四國外海，為美國太平洋海軍艦隊提供燃料，包括已抵達朝鮮半島海域的航空母艦「卡爾文森號」。任務預計今日完成，但「出雲號」會繼續航行，準備在15日到新加坡出席國際海軍活動。

橫田基地附近居民不怕

首相安倍晉三為擴大自衞隊軍事權力提出的安保法案前年獲國會通過，法案列明自衞隊可在非演習情況下護送盟友船艦，被指會令日本捲入不必要的戰爭。
美國北韓一旦開戰，日本的美軍基地或首當其衝成為戰爭前線，但東京橫田基地所在的福生市居民並未有因此而恐懼。北韓一旦發射導彈，居民預計只有數分鐘避難，但一名58歲的士司機指，他們根本無處可逃，「大概只能躲進百貨公司吧」。另有居民認為北韓軍事實力根本不外如是，是平壤誇大其詞，加上日本傳媒報道放大危機才令事件看似嚴重。
中央社/美聯社

邊個護邊個

真係軍事盲黎

日本隻係直升機航母, 佢專職係反潛

北韓唯一可以對美帝艦隊既補給線構成威脅既, 就只有潛艦

唔叫日本仔做維航補給艦任務, 叫邊個做呀？

或者佢講緊宏觀呢

超大和級戰艦